武漢菊花供不應求 官媒宣稱市場需求旺盛 民間怒罵：無德媒體

近期，武漢花市異常火爆，菊花更是供不應求，就算不斷漲價，也依然賣斷貨。官媒對此解釋稱，武漢防控有力，市場需求旺盛，並稱這是報復型消費導致。網民質疑，心裏沒點數嗎？賣的最多的是菊花！是那些白色黃色的花，是祭奠去年因武漢肺炎死去的親人用的！網友怒斥：如果不能同悲憫，你可以選擇閉嘴！請少點噁心，多點良心！

據陸媒湖北經視報導，2月12日上午，武漢市江漢區球場街花卉市場，由於購買鮮花的市民太多，導致花市門前道路已經形成了堵車的場面。

有花店老闆表示，自己已經有50個小時沒睡覺了，賣了多少花自己也記不清了；另一家老闆也表示，自己開了30年的花店，雖然往年生意也不比較好，但是從來沒有今年的場景火爆。稱只要是鮮花，不管什麼品種只要擺上去，不一會就會被顧客買走。

報導稱，火爆原因有兩點：一是今年是黃曆牛年，市民買花寓意要牛氣衝天；二是由於去年過年，很多家庭沒能買花佈置，報復型消費導致了今年過年期間，武漢鮮花消費的火爆異常。

有中國網友怒嗆：一年，便開始歌舞昇平，財經報能說市民們買的都是什麼花嗎？還報復性消費？心裏有點數嗎？賣的最多的是菊花，是那些白色黃色的花，那些花是祭奠去年因新冠死去的親人（有是因為患新冠，有的是因為疫情而耽誤了其他病的治療而死去的人們），武漢遠比我們想像的更不容易。

官媒新浪湖北也發視頻配文稱，12日零晨0點55分，循禮門花市，好多人在買花，末尾還附上一個愛心的表情貼圖。

這一做法，又惹怒網友。網友在相關話題下留言質問道：「買的都是什麼花，敢說明白嗎？上新香，要的花買到沒貨，半夜幹嘛的不知道嗎？半夜買鮮花裝飾？自己敢信嗎？還愛心？？？

另一網友則點名@新浪湖北嗆道，「如果不能同悲憫，你可以選擇閉嘴！請少點噁心，多點良心！」這名網友還表示，武漢，如果家裡有人在這一年去世，都會在除夕凌晨祭奠，祭奠用的是菊花，花市直接賣到斷貨。」

眾多網友紛紛留言怒罵：

「無德媒體！沒有新聞，只有喉舌！」

「新浪只管舔，它還在乎其他的？」

「真的太噁心了中國媒體顛倒黑白惡臭不堪的一面。」

「喉舌只選擇它想要報導的去報導，至於為什會造成這樣的場景，不說破不道破。其他地方的觀眾：也許是早買的鮮花才夠鮮吧？」

「敢說真話能說真話的都給你封掉，以後百姓們都活在謊言下吧......」

「粉飾一切悲苦，即便是他主子「我感覺你身上有血 因為你的手是熱呼呼」，他也能描繪出艷若桃花的美景。」

有苦自知

Oeo Ooo Oo

今日既歷史武漢根本無事發生過

白事當喜事

我好簡單, 總之死左蟲國人我就開心

正宗人血饅頭

2015年講 = 分化

2018年講 = 見解

2019年講 = 常識

BBC

霉体報導客觀專業，公平公正，不偏頗
強烈譴責一小撮別有用心人士喺網上造謠，肆意抹黑，不排除採取法律行動

死支那狗點算係人？唔計架

不講武德

以為係另一種菊花添

菊花交投暢旺
武漢肺炎指數有望升上四萬點

WHO: 冇證據顯示COVID-19源自武漢

fake news之國
仲大大聲話bbc fake news

有良心就唔喺強國做媒體啦

官媒不嬲係咁

菊花殘滿地傷

李文亮已成condom